<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Saulo Said</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Saulo Said</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright 2016 John Doe</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>São Silvestre</title>
      <link>/post/s%C3%A3o-silvestre/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/s%C3%A3o-silvestre/</guid>
      <description>[![ ](https://public.tableau.com/static/images/Li/Livro1_77/Painel1/1_rss.png)](#)  var divElement = document.getElementById(&#39;viz1578412742215&#39;); var vizElement = divElement.getElementsByTagName(&#39;object&#39;)[0]; if ( divElement.offsetWidth  800 ) { vizElement.style.width=&#39;1200px&#39;;vizElement.style.height=&#39;827px&#39;;} else if ( divElement.offsetWidth  500 ) { vizElement.style.width=&#39;1200px&#39;;vizElement.style.height=&#39;827px&#39;;} else { vizElement.style.width=&#39;100%&#39;;vizElement.style.height=&#39;1277px&#39;;} var scriptElement = document.createElement(&#39;script&#39;); scriptElement.src = &#39;https://public.tableau.com/javascripts/api/viz_v1.js&#39;; vizElement.parentNode.insertBefore(scriptElement, vizElement); </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Join Espacial: o que é e para que serve</title>
      <link>/post/join-espacial/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/join-espacial/</guid>
      <description>O join espacial (spatial join) foi incorporado ao Tableau na versão 2018.2, mas ainda existe pouco material sobre o assunto em português. É especialmente útil quando lidamos com dados georreferenciados. É, também, uma exclusividade do Tableau (nem adiante procurar que o concorrente não tem&amp;hellip;).
Neste texto vou mostrar o que é e quais problemas o join espacial resolve. No próximo, vou mostrar como criá-lo no Tableau.
O join espacial permite juntar dados geográficos em pontos (isto é, com apenas latitude e longitude) com dados referentes a polígonos (ou áreas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualidade da educação no Brasil</title>
      <link>/post/qualidade-da-educa%C3%A7%C3%A3o-no-brasil/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/qualidade-da-educa%C3%A7%C3%A3o-no-brasil/</guid>
      <description>Esta é a segunda dashboard da série sobre educação no Brasil. Após situar a educação brasileira no cenário internacional (através do exame PISA), dessa vez trago dados do Sistema de Avaliação do Ensino Básico (SAEB). O SAEB substituiu e unificou uma série de avaliações (como a prova Brasil) e visa oferecer uma visão externa sobre a qualidade do ensino nos estados e nos municípios. Na dashboard a seguir, apresento os resultados para o terceiro ano do ensino médio, restrita a rede estadual de ensino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Série de Dashboards</title>
      <link>/post/brasil-no-pisa/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/brasil-no-pisa/</guid>
      <description>1. O Brasil no Cenário Internacional Esse é o primeiro de uma série de 3 (talvez 4…) dashboards sobre Educação no Brasil.
PISA Na última semana, o ministro da Educação, Abraham Weintraub, disse que o Brasil aparecerá em um último lugar da América Latina na próxima avaliação do PISA. O ministro se refere ao resultado do exame para o ano de 2018, que será divulgado em dezembro. (Provavelmente, para fazer essa afirmação, o ministro teve acesso a alguma prévia do dado).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>